Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.

AJAX - это aсинхронный JavaScript и XML. Это набор методов, которые позволяют обрабатывать запросы к серверу в фоновом режиме. С помощью использования AJAX можно увеличить скорость реакции интерфейса и значительно уменьшить нагрузку на сервер. В результате любое веб-приложение, использующее AJAX, может отправлять и извлекать данные с сервера без необходимости перезагрузки всей страницы.